原稿

○理想と現実のギャップ


	あえて変更したもの
・


	出来るはずだったもの
・モデルが完成するはずだった
・勝敗演出をいくつか準備する
・NPCの手札を実際に人が持つような持ち方
・音を入れる予定だった

	今までにあった事
・トランプタワーを削除
・気軽さを追い求めるためにポーカーに絞る
・操作方法を変更
・音量ボタンの削除
・AIは難易度では無くパターンで人柄を




	< 原稿 >

これから1斑の発表を始めます。
私達は作業が滞っている時や作業の休憩にリラックスして頂きたく
気軽にポーカーが出来るゲームを制作致しました。

中には実装に至らなかった理想の機能があったため、
どう変化したかを述べていきます。

女の子のモデルです。
テキストとはいえ話してくれ、多少の仕草を入れた女の子モデルを実装するのが理想でした。
しかし、工数の問題でイラストを用いた女の子に致しました。
なぜ理想に辿り着かなかったのか。
これは、リーダーを失ってからコミュニケーションが減り、連絡や関係が疎になっていたため、
グラフィックの忙しさや、作業への理解、モデルの進捗確認をする頻度が少なかった事が
原因と判断しています。

勝利演出です。
勝った回数や役の強さで演出をいくつか準備して喜びを増幅させる狙いでしたが、
連絡が疎になり進捗管理が甘かった結果、勝利演出の制作が始まらず
流れてしまいました。
制作すると決めてから話し合い、作業に取り掛かるまでを素早くするよう
連絡を取れば理想を達成出来たと判断しています。

NPCがカードを持つ方法についてです。
人が実際にカードを持つ時は、持ちやすく見えやすいように(手振りで or 画像)こうします。
自然になるようにNPC側は、この持ち方を実装したいと思っていました。
ですが、モデルが完成しなかったため『手』が無く、実装不可と致しました。

音です。
アドバイスとして「音はいらない」と川島さんに頂いておりましたので、
実装するしないの話し合いを後回しにした結果、実装をしませんでした。
今でも音を入れたい欲求はありますが、
開発側の欲求や休憩の場面以外を意識してしまっている所から
実装無しで問題は無いと判断しています。

以上を未実装とし、成果物へと移ります。

次に大きな変更点についてです。







